美股認真討論區III

歡迎巴打加入繼續討論

[url]Why Hitting 2% Real GDP Growth Is Key For US Corporate Profits

Div Portfolio:
開始變懶 所以開始整個退休PORTFOLIO,個個月入1皮落去買新野

EFF DIV YIELD： ABOVE 5%
Target TR: 5~12%
US PORTFOLIO(30%):
SPHD
IBM(Done)
T
CSCO
MBLY（DONE）
HK PORTFOLIO (STRATEGIC CALL COVERED) (Gross: 20%,Net 0%)
6823(DONE）
45(DONE)
1398
902
International Equity(10%):
SDIV
Bond(30%)
CWB（DONE）
VCLT
LQD（DONE）
BKLN
TIP
Alternative(10%)
AMLP

點樣去rebalance?
同埋點樣分配，好似risk party既fund咁?

唔一定REBALANCE 始終都係退休基金，但會定期REVIEW個PORTFOLIO
類似RISK PAR，但懶人版囉

個股票急升個時，個bid ask

似YALE MODEL多D

美股日日破頂，但持股唔升繼續蝕

ETF

Coherent, Inc. COHR
Cognex Corporation CGNX
Netflix, Inc. NFLX
SPDR S&P Oil & Gas Explore & Prod. (ETF) XOP
Mercury Systems Inc MRCY
NVIDIA Corporation NVDA
Tesla Inc TSLA
Morgan Stanley MS
United States Oil Fund LP (ETF) USO
iShares Silver Trust (ETF) SLV
SPDR Gold Trust (ETF) GLD
Mobileye NV MBLY
Exchange Traded Concepts Trust ROBO
Advanced Energy Industries, Inc. AEIS
Cabot Microelectronics Corporation CCMP
Thor Industries, Inc. THO

留名

新人留名

你個名

你個名都唔差

睇完THE BIG SHORT諗緊好唔好寫BLOG記低自己對MARKET諗法

做記錄一定係好事 但好少人堅持到

我個excel file 有做記錄，圖表分析，cap圖

前排買左ul 唔想佢比人收購

上個星期大反彈，明天開市沽左佢啦

DVMT
原來Dell折開左

有沒有IT巴打或者對科技熟既巴打，可以講下Dell
DVMT

今日美股終於有市

想問有用TD thinkorswim的巴打

我login左之後，入面啲widget跳黎跳去，有無辦法解決？

Cap圖

Fx analyst 10k only
早更，5點番到下午5點
中更，下午3點到𠗕晨3點
等second interview 大家點睇

boss幾勁，公司係fx分析收費公司，全球得28間（係reuters先會睇到)

sorry,應該係最低工資，應該有11.7k

cap圖，你可以左上角 off左你個户口既資料，再cap圖都得，我個d widget好正常

聽落幾正

主要做咩？要唔要搵客跑數？

唔洗！
將英文分析 轉做中文，俾強國銀行！
boss寫完分析，就要做update！

沒bonus，得base :11.7k
沒其他benefit

咁中英文一定要好先得

我還可以

又爆

反而想知個boss都係咁做上去定由第二條隊上去？

近排數據好反常

[url]The Death Of Venture Capital?

Boss之前係銀行dealer
三十幾年經驗

H fund 繼續加油倉

[url]Hedge Funds Have Never Been This Long Crude Oil

即係炒房？似乎拜佢為師好d wor

不是！
係提供即時市場資料，提供買賣策略！

不過有個candidate有master degree，但只係寫10k

盤路咁集中，會唔會跌一跌先再上

買bitcoin etf係咪要唱歐羅

老美又破頂，持股終於肯跟升蝕少80蚊

AMD

岩岩買左個Dell Mon
Dell好似唔覺有乜其他特別野

但佢好似折開左
有一間變左做DVMT

e間行既美股交易同期權交易幾便宜

唔係得返一間DVMT咩
DELL同EMC合併左做DVMT

沒跟開
你岩 但dell有咩好既優勢

tesla 又升

後悔放左 係咪要入番

沒睇了

Market timing

老美回都唔回下

Tesla 出業績要小心

升得沒咁勁

好似冇
唔覺有咩特別技術
Notebook,PC,Server都愈黎愈少人用
D產品大把對手

但不停升

上星期起持有VTI已經賺2%
持個股3星期，負數

車爆新料

[url]Hedge Funds Have Never Been This Long Crude Oil

[url]Auto Loan Bubble Bursting, And Lenders Know Where Your Car Is At All Times

全球重債

[url]Australia Central Bank Warns “High Debt Levels Are Affecting Household Spending”

Gs教em用swap代直接沽美金，硬係覺得有陰謀

[url]Mexican Peso Soars To Highest Level Since Trump Election After Banxico Adopts $20 Billion Hedge

唔通真係好似2000年咁，個市不停急升，買金

好鬼似gold berg講既野

hedge against a bankrupt financial system.

URI做緊平台底，好快會爆升

個市終於肯回
大佬日日都係咁升，真係驚驚

好似火箭咁少

MBLY升左3％，之後回到得番1％
今日應該係跌

咁岩我又係前兩日睇完
但係佢最尾話個主角宜家最關心既一個商品係水
姐係點

佢都係未升穿阻力線,我自已睇淡,最多佢升穿288我追番入
反正FB AMNZ破頂再破頂

我

btw,呢到d巴打有冇玩港股

無錢玩

水資源係必須品無得替代 容易受污染
可惜水太多 如果唔係投資水洗fatfat

香港呢個主要市場cut登記稅優惠，唔知會唔會影響tesla股價

唔知道！不過tesla唔單止做車既

屌仲以為屁股討論

尋日睇到篇野，講em國家近排興用swap同ndf而唔係外匯儲備捍衛匯率。

似乎會係一個更大嘅bubble

[url]As China's Housing Minister Admits There Is A Bubble, Axiom Warns “Sell Commodities Now”

Furthermore, Johnson has noticed a troubling trend when looking at land sales in China. As detailed in the chart below, land sales in China have shown an acute falloff recently. He reminds readers that land sales are a key funding source for local governments in China, and also lead key indicators of Chinese growth, like freight volumes, by around six months.

according to Bloomberg, “China Is Doing Preparation Work on Property Tax: Vice Minister” adding that “China will unveil property tax in “timely” manner, Lu Kehua, vice minister of the Ministry of Housing and Urban-Rural Development, says at a briefing in Beijing.“

蘋果升到歷史高位，點睇？

將個外匯率lock死左係一個位

指數股，可以等consolidate 之後再買

AMD巴打，如果想買AMD可以買call wo

2018年1月19日到期既Call Option (strike;$25)都只係0.96

0.96*100=96
買夠10張都唔算好多錢
不過引伸波幅就好高68.7%

最遠既價外期權只係得＄25

有套利空間姐，前排人行不停咁做USDJPY X-CCY BASIS SWAP

不過10個月內要升一倍真係有難度

要一倍有多先有錢賺

好似話，swap等於借錢，只係推遲個匯率爆嘅時間，基本上只係用黎買時間博反底。

NDF贏輸都唔係俾美金，係本幣，換唔番美金，所以冇著數。

選5隻股票來做長線call option

OK

nvda又食瀉藥已中止蝕

蝕兩舊

買第2隻

Tesla 都跌6%
個市回調

我266 short
佢升番上280 嚇到我標尿
宜家正明我睇法冇錯

市冇乜點跌，係隻隻個股跌

NVDA RIP

屌你URI係雞係公廁

不要怕，是技術性調整，不要怕-

放棄NVDA 睇另一隻
CGNX

MBLY CGNX AEIS
MS MRCY amd

仲有石油ETF 等，我個watchlist 一半都見紅

與此同時大市回升左

Lc $107 nvda 聽日到期

Sp hrl $35 4月

聽日到期 要一下升超過一成 等變廢紙

當賭錢

我覺得NVDA 個底部型態係差，但又未去到要不跟蹤！
AMD走勢好過NVDA ，可以搵機會買amd

我愛股VNTV
走勢一流頂
大家點睇

今次AMD粒U堅

真係咁勁？

Nvda似頂部派貨區，120～100，現價可以買call，或者credit put 120/100博反彈

Bitcoin升升升

[url]Bitcoin Up 10 Days In A Row – Surges To Record High

十二月 2個星期升三成已經係climax run

Credit put 開到20個wide 太闊
好明顯係派

我諗大陸人會開美股户口，狂買

不過Nvda個option流動性太差

所以情願不做

Nasdaq 23/2/2017 First Distribution day
得一日就唔洗太理，炒炒炒炒

長遠想攞alpha真係唔work，俾etf屌打

NVDA睇來已經短線見頂
搵第二隻啦
AEIS做緊平台底

補番張圖

前日63入左， 而家跌緊頂

都係因為個市跌者，你放幾多止損？
我覺得7%差不多

NVDA distribution stage

我應該一早就要睇得出係distribution stage
cup with handle，個handle跌左兩成，已經係唔好既signal

Bad Base Pattern

pre market

回下係好事來

滿江紅

Gogogo

係瑞士上市個隻？

新手問想買美股ETF
用邊間公司好
IB一個月要10美金

nvda頭先居然由開市96蚊倒升上101蚊

我最近發現一間美資卷商叫sogotrade
本地既話，其實牛牛都唔錯

sogotrade可以trade美股期權

點樣可以$60,000港幣炒上一千萬?

要好似佢咁，NVDA 三十幾既時侯，買LEAPS Call Option(2年後到期），之後坐到想一百蚊，勁賺+21,000%!
同樣既事情，要中幾次

期靈王十萬炒上一千萬，

S&P 500尾市又抽返上去倒升，美股真係好癲

雖然After market似乎唔太得

瑞典

等緊美國出bitcoin etf轉過去

咁大隻野好似股仔咁

不過同時反映貨源好乾，舞上舞落好容易

黨主席召喚

真係好chi sin，所以買spy 算，外加sc 價外周結option。

主要我個倉係，long spy short yen，條線一路係升嘅，今期主力係spy，下期日元可能會變番主角。

下期可能開多個同類型嘅倉，不過沽歐羅代日元

唔怕蝕匯

都唔知過唔過到
3月11號有決定？

Long qqq short yen
點樣做到 2邊個金額要一樣

黨主席？？

Euro 係個range 到來回，我睇淡既

要下下都all in

所以係沒可能做到

AMAT 升得好慢

Three week tight pattern

NFLX平台底，儲力爆上

硬膠大師，點睇AMAT,INTC pair trade

TSLA去到高位，又跌番落來，太多人套左係高位，所以沽壓幾大

The race to cut fees in exchange-traded funds is getting ever more intense.

Vanguard Group Inc., the second-largest provider, lowered expense ratios for 68 ETFs and mutual funds Friday, including the world’s largest funds focused on emerging equities and European stocks. It’s the third set reductions by Vanguard since late December, and comes after similar moves in the past year by State Street Corp. and the biggest ETF provider, BlackRock Inc.

The fund operators are seeking to hold on to market share amid fast expansion in the ETF industry, which has more than $3 trillion in assets globally, and growing conviction that many investors are best served by low-cost index funds. Vanguard’s move is good news for money managers looking to tap into emerging stocks and equities in Europe after run-ups in both over the past year.

“This is an attempt to gain new assets, but more importantly not to lose assets when your competitor is cutting fees,” said Mohit Bajaj, a director of ETF trading solutions at WallachBeth Capital in New York. “This is great for investors.”

Most of the $284 billion taken in by ETFs during the past year was going to products with an average fee of 9 basis points or less, data compiled by Bloomberg Intelligence show.

The Vanguard FTSE Emerging Markets ETF, the world’s largest fund invested in developing stocks, has seen its expense ratio cut by 1 basis point to 14 basis points, the same as BlackRock’s iShares Core MSCI Emerging Markets ETF, the third-biggest fund invested in developing stocks. The iShares fund has been a standout this year, with investors putting $4.2 billion into the product, the most among 2,000 U.S. competitors.

The expense ratio for Vanguard FTSE Europe ETF, the world’s largest ETF invested in European stocks, declined to 10 basis points from 12 to match the fee for the iShares Core MSCI Europe ETF.

Vanguard’s exchange-traded funds gathered $93 billion in 2016, up from $76 billion a year before. BlackRock’s ETFs attracted about $140 billion last year.

Vanguard

聽日把人一橫都係清晒持股剩係留VTI算

唔用VT投資全世界?

USA! USA! USA!

USA USA USA USA

其實點解KRE (美國本土銀行ETF)既EPS會係負數

好似係

Yen size 就qqq

近期唔錯，但不是長期領先，請看下圖

長期都係上升趨勢

5000已可

如單用usd，即直接買spy

你可以睇到3張圖個高底位距離差幾遠

實際上要點做
用美金買入SPY之後，另外沽出同價值既JPY買入USD？

係

用Carry trade嘅原理

Pair trade嘅原型其實係一樣，用眨值資產抵押買升值資產

IB有沒pair trade既組合盤！我見thinkorswim有股票同股票既pair trade組合盤

美股

如果要做咪做兩次囉
外匯一單2蚊，股票一單1蚊

Long AMD ,Short NVDA

GOGOGO

AMD做乜撚

跌跌跌

連登仔好lin燈 一話nvda升完就升

連登仔真係, 下隻連登仔最鐘意既tesla 應該好快燈死

依家再加注AMD得唔得

屌，你睇一日 人地補空創，先回翻

兜

Ib 好廢

咁大波幅，似雙頂(第一次117,第二次120)，又可以係係一百蚊畫條頸綫，搏有故仔嘅amd好過

兩間聽日都去開會姐

All in 左未
$120 冇難度
賺左去買1080ti SLI

買顯示卡改善公司盈利

利申用緊AMD R9 270

今日個市又係低開，之後似係想高收

胸奴巴打係咪都用緊sogotrade?
開戶方便？入錢煩唔煩？ 見佢都幾抵想轉用下美帝券商

未有用！如果只係股票既話就用牛牛/IB la

用緊牛牛 一個月trade得果一兩次係咪唔建議轉ib
純粹驚牛牛無保障

沒錯

有冇巴打知道ib係咪好似牛牛咁, 將美股同港股ac分開??

有咩美股推介用黎當儲錢收息

請問有冇咩網有技術圖表睇
利申美股新手

又係低開高走

thx

目標收息唔建議買美股，因為你會比人抽30%稅
想賺價又收小小息就揀大市既ETF，例如SPY/VOO/QQQ，甚至係VTI

講真果句港股收3/5號收息重好

老美真係好癲

想搵位加倉都難

定係高追好

我住美國 又無香港戶口玩港股
有筆錢放左係到日日蝕緊息 搵緊地方搵番少少個通脹

用開geforce

咁你買賣美股就要比埋資產增值稅

ib戶口可以投資各地市場，唔洗特登開多個
但你要有10k usd先開到戶口，年收入都有要求（hk開戶冇check 唔知美國果邊會唔會捉得緊小小）

btw美國好似有通脹掛鈎債券可以買？
買國債好似唔會收30%股息稅？

敢追才會贏

想開ib戶口進軍國際市場, ib戶對老散黎講好唔好用

上佢個網睇到咩交易失敗費, 主經紀接收費究竟咩黎

有冇巴打用開答下小弟

係 呢個稅已經預左要比
如果我咁樣買港股 我一樣要比稅

果d基本唔洗理
老唔老散唔關事

想知x2

香港人不用俾capital gain tax

分開意思係咩？ 兩個acc number?
其實可以開個paper trade acc試下實際係點

有綠卡就好似要比

你有綠卡咁

Fed有鴨

[url]Out Of The Blue, March Rate Hike Odds Soar To Cycle Highs

本地高息冇稅但冇增長

美股股息稅高，所以公司鐘意回購多過派息

Tips 或 etf tip

長債etf要收，例如tlt。如果唔想俾稅可以買債券期貨，效果一樣

美股係典型西方炒賣方式，賭爆邊同動能，要追但要穩健咁追

巴打話住美國，我斷估一係綠卡一係入左籍

再唔係brk.b囉 唔派息唔洗煩

所以其實比較容易炒架

入左藉 除非偷偷地玩唔比佢查到 如果唔係世界性抽增值稅同利息稅 賺賺埋埋比晒政府。

所以香港人炒美股有好處，唔洗交增值稅

AMD 5月先出業績，但已經升好多

點部署好?

商品市場轉好，原來鋅既表現最好

鳩坐

AMD今日會係GDC放新顯示卡既料
新CPU今日正式放料
新U 2號正式賣

Nvidia都有去GDC

高質巴打

今晚trump仔係國會演說 pre market好牛皮，今日應該波動

終於識跌

每個月唔理巿價買brk.b？

你想用Dollar Cost Averaging? 當然冇問題啦

我要交既息稅低過增值稅 有無咩股etf 息高？

Bel.b 有咩好?

brk.b
Apple 個autocorrect

可以合埋齋入貨？

TD竟然減費用

又係嘅，Fidelity、Schwab、firsttrade都減費搶客

Thinkorswim 好好用

回調

其實便宜過好多香港卷商

Trump's speech to congress聽晒之後有小小感動

同埋如果買 我會等位買dbb, dbc,xlb xli 同 ita

點解咁感動
SNAP就快trade

又係沒錢賺，虧損地上市

XLB,steel stock perform the best TMST CLF
gogogo

前日入左 LB 希望佢上返去啦

點解買LB?

純粹覺得佢會上返去，新手

睇下美股隊長既書，會幫到好多，再睇堆william o neil既書同埋intermarket analysis,
之後你就會係top trader

強貼 Lm

想開始研究下美股

港股真係冇前途

話咁快2 日D-DAY

港股近排好好炒喎

睇下美股隊長個本書係幾有用

不用怕，其實沒咩特別

邊個巴打有amd

AMD真係股王來

premarket又做乜鳩

btw次次追完都要捱價

再追

嘩 咁多巴打有amd

Pre market 14.97 不用捱價

有冇人兩蚊HOLD到而家

之前係StockTwits 見到有人post 低位買左好多

真係高手

Amd d powerpoint 逼到兩個對手都騰哂雞

有沒人有最新intermarket analysis 本書

買巴群係睇你信唔信股神同美國，因為冇股息只能賺價

定期定額(Dollar Cost Averaging)既意思係完全唔需要思考，每月/季投入固定金額買入指定股票(只建議指數型ETF例如SPY/VOO/QQQ/VTI之類)
依方面你可以睇下台灣綠角既blog

或者複雜小小可以玩定期定值(Value averaging)，依到唔詳細講

value averaging果本書既作者講過，以美國為例，如果你用DCA每年要增加8%投資額以追上市場成長及通脹；用VA的話令年就要增加10%
記得係要用複利息計算每期增加金額而達至每年增加目標

ON9左underline當hyperlink自隊一打

台灣既blogger 真係好好

國防工業股

Xlb尋晚睇過，近期落後spy

中文板上年有

中文版

用期權代替持股有無得諗？

得既！買一年後到期／兩年後到期既call option
不過流通性不高

美股巴打們就好，有我哋沈大師支燈射住講到頂，日日升，幾時支燈過返港股?

咩大師有講美股架咩

有日忽然J開Trump，講美股開始見頂，之後日日升，我已經向沈門大師兄反映，叫師父將支燈射返港股，美股關佢毛事咩，亂咁用燈射，我哋要開飯㗎

大師幾時會話見頂？

有d股票既期權bid ask spread好大
同埋你要忍受高既IV,其實買張一年／兩年後到期既期權係以高成本換低風險

呢論佢冇講，美股樓市嗰啲唔係佢本業，有時會燈吓，樓市大家已經見佢燈力，唔講得笑，總之美股掂啦

個bid ask spread可以係$1.3

因為港股我都有玩開價內10%當持有正股，又可以當埋止蝕，通常3個月轉一次倉，諗緊呢個方法套用係美股得唔得，想買brk.b同tesla

美股1年後，2年後到期既價外option(美國叫做LEAPS)，個成交都算係active，我覺得買LEAPS會好d ，短線option既time decay(theta係大過LEAPS)

咁有無價內架？因為價內同價外好唔同

有，不過好貴! leaps即係option

其實都預左俾d時間值，想買大d但又唔想lock死d cash

話時話美國期權要100股100股咁買好唔方便，第一次玩唔知輸左2萬

一係買LEAPS,再short近月既同一個行使價既call option－calendar spread，正theta
不過一野行單邊就GG

其實而家買amd係咪好高危

講真果句，玩美股咪又係因為港女做大陸ATM，有波幅冇升勢

in Trump we trust

USA! USA! USA!

高開

一路都有新野出
Intel已經要減價

美股期權bid ask可以好大

道指上埋21000了

USA USA USA USA USA USA USA USA USA
Make American Great Again

鬼佬鐘意玩爆邊

美國市場係要追動力

既圖
係咪我問題 ?

係你電腦有問題

我都開到了，應該係短暫問題

Tsla 有mini option

點搵？用緊ib

持有URI 1個月，終於正數

有咩基建股值得留意

沒用IB

MS 爆升

Usa 🇺🇸

達已發

你買左d咩

BRK.B MU TARO ALK
Buy and hold

美股牛市，但我沒錢 只係不停叫巴打買

我覺得大有大玩，細有細玩，再唔係出入門書，教點樣開戶口、有乜etf,REIT咁，分享之餘你自己又儲番個本。點講都好，香港人應該學美股，唔好限住自己唔出鯉魚門，比大陸佬揸頸就命。

美股隊長個本已經係入門

冇錢所以咪要搵RS較強既對象黎落注

大市升成1.4%

4月Len pen 當選就

點睇4月個大選

睇返過往hsi走勢都係一千點調整之後上返去

但個衝擊係大，如果法國真係用番法朗

政治對股市既effect沒人估到

想問有無etf 係單一sector ?

比如我認為銀行股要升既 但又唔想買一間銀行 有無啲etf係只有銀行股portfolio?應該點搵佢地？

snapcahat 屌唔屌得過

XLF

再升

美國本地銀行ETF KRE

CFG

買apple好定brk.b好

Trump Trump當時咪又急插一日又急升返
世事冇絕對

冇話好唔好，睇你相信股神定aapl

why not both

老美真係好痴線，忍唔住手要追貨啦

希望唔好燈

屌唔過 但牛市可能會有一輪熱炒

AMD股價升得咁恐怖，會唔會爆㗎?

用港股果套套入會呀

爆升

btw，曾經我都諗住買KRE代替個別銀行股

直至我睇完依幾張圖

求指救

其實我話銀行股只係一個例子, 我想知應該點搵啲ETF 係全銀行股, 或者全工用股, 或者全科技股之類, 咁可以做啲簡單既操作, 而唔洗熟某單一隻股票

想要咁搵etf?

下面嘅例子話俾大家聽唔好做nake sc

好痛呀

所以做前一定要有backup

唔該星期五落番238俾我通殺

又升金融股都唔升我個d

今個月應該堅加息了，證明哩個世界真係有鴨

想買商品嘅巴打可以考慮入佳能可

805

Adr

CFG正

唔怪得係咁升

今晚入一注snap玩下

跟開綠角同漫步華爾街玩法
黎緊又要入幾萬蚊調節個資產比例

short日元換美金，買美股
carry trade

怕唔怕JPY可能升值
short EUR 好似好D

同意！石油好似想爆上，但係仲上下振動中

沉日原來因為夾空倉，所以爆升
市場高度期待美國基建及稅務等政策細節，但特朗普在國會首次演講中並未提及，而市場卻依然大漲，美國三大股指昨日再創新高。分析認為，這種市場表現出現，並不是因為特朗普再度激發了風險偏好的上揚，而是因為押錯了方向的空頭大舉平倉。

據阿羅報告分析，在特朗普演講之前，“大型市場參與者”認為近期市場的上漲主要是受到特朗普經濟計劃的推動。

而從過去歷屆美國總統向國會的演講來看，他們幾乎都未提及過政策細節，因而這些人也預期是特朗普會一樣，市場將在他們演講之後出現大規模拋售，演講前正是佈局空頭倉位的大好時機。

Arora報告分析稱，空頭在特朗普演講前積累了相當顯示的倉位，如下圖所示。

1

但是，和英國退歐公投結果公佈後以及特朗普贏得美國大選之後的景像如出一一，這一次市場同樣並未像大多數人預期的那樣開始下滑。因而押錯了方向的空頭開始被迫平倉，從而導致市場飆攀。

這就導緻美國股指期貨在股市開盤前就開始上揚，在股市開盤後，Arora報告稱，計算機及算法交易開始運作，令市場出現大規模買入，並由此引發連鎖反應，導致效果大幅放大。市場觀察評論稱，在部分關於特朗普講話積極解讀的背後，實際上是這種空頭踩幀。

Arora報告稱，通過算法進行量化分析發現，週三美股漲幅中有四分之三要歸因於於空空。一般而言，在超買的市場中軋空所引發的大漲會自動出現反轉，但是過去幾年的情況顯示，每次投資者試圖做空時，都最終導致更進一步的上漲。

基於這種原因，如今審慎的做法應該是，耐心等待市場回調時買入股票。仍有看漲的理由，但是市場不會直線上揚。

石油既走勢好似3T

Contango太勁，油睇升好難玩

係 不過石油ETF跟期貨，係咁架啦

綠角有關商品嘅文章

有沒有人剪Donald trump 大叫USA既video

爆就正

[url]Is The Fed Trying to Stop A “Market” That Has Gotten Ahead of Itself?

又一個h fund trader跳樓

[url]Prominent Hedge Fund Trader Jumps To His Death In Manhattan

爆就

點睇SNApchat , 入一轉炒迅速放貨？

唔好炒住！等過左二，三個月先睇

好！

岩岩睇到關於crs新聞，同查稅有關，支那同香港已經開始行，本地媒體完全冇報

Ptt有人估計，支那黑錢會流向台灣，再搵機會去外國，因為台灣冇入crs，睇睇件事年尾點發展

Veev 到左buy entry 好似入得過

即係有咩影響

會走錢去台灣

科技股，新股一上市頭兩，三個月買好易中伏！

所以最好等下先!
例子：LN,TWTR,FB
FB一上市之後就坐左一陣，之後先爆上升幾倍

繼續破頂

就貴過黃金

想問下各位，想買美股要點樣開戶？

牛牛，IB

QCOM

Snapchat咩stock code
今晚開市入啲

Snapchat ticker symbol:SNAP

Thanks
今晚準時十點半入貨

諗住乜價位入

都要睇開市咩反應

現在係牛市三期，升勢最強勁

上

邊度有live價睇

我兩個報價去冇update過

SNAP 現價＄14

22-24

Still can't buy

AMD穿10週線

收市睇下點

一開升40～50%唔玩了

嘩

痴撚線 不了

聯旺啲frd

睇錯日喎你

打錯字sorry

留名睇一日100%

今日走好唔好

邊隻？

留名睇收市

Snapchat

發左達未

$25.88

25.97

$26.0

平左佢
睇下LN

平完一陣去52 食早餐可以加凍飲

Snapchat already has a 'sell' rating, and the analyst thinks it will crash 58%

一定好刺激

Snapchat founders, investors cash out nearly $1 billion in Snap IPO

18蚊allin左 40走會唔會太博

上到35先諗啦

聽日唔跌再諗啦

話唔定聽日已散水

上到30 都偷笑

一日富貴

NVDA都唔好得幾多

跌左再入

高位整固

Apple又告Qcom

PANW 做乜

咩事

好彩Qcom斬曬

又係同一樣野
今次係英國告

終於等到老美跌

堅係好過只買spy

今晚結238攪掂

年輕人應反思把握唔到Snapchat 升爆70幾%既機會

獲利回吐？

📚金資訊_黃金/比幣 死叉
✨金價在美元指數躍兩月高的衝擊下挫至情人節低點，但與此同時比特幣卻飆至歷史高，兩者報價首度交錯，如今比特幣已比黃金還值錢！
✨MarketWatch、Forbes等多家外電報導，CoinDesk網站報價顯示，比特幣3月2日拉升 至歷史高1,251.32美元，已經超越黃金每盎司報價。
✨比特幣最近為何走高的兩個可能的原因：
一.美國參議院上週通過南卡州眾議院議員Mick Mulvaney接掌白宮預算管理局局長任命案，Mick是第一個接受比特幣捐款的美國國會議員、協助發起研擬加密貨幣相關政策的區塊鏈黨團會議。

二.市場預期「Winklevoss比特幣ETF(交易代號暫定為：COIN)」有望在3月11日獲准成為美國第一支比特幣ETF、因此提前進場卡位。

富邦證券 台灣

睇幾蚊好... 14 蚊正入左啲..

如果最高位計，跌左15％就要沽貨離場！

因為大成交量咁跌，最好等佢整固，形成底部區，先再決定會好好多

COIN係每股等於幾多bitcoin
定係單純追蹤bitcoin價格？

70?

尋日個市預左啦 隻隻彈幾%

賽後你點睇

in Trump we trust

所有人都好greedy,係時侯要驚了

1股=0.01BTC

玩完

This is a matter of optimization by those games on Ryzen

CGNX,MBLY沒咩點跌過
AMD中伏，已止損

你都有mbly? 照住小弟pls 我amd死揸

最高位入，已經中左8％止損

港女咁樣，係時候入黎留名學野。

其實應該要確保AMD整回左，有個底部區，之後先再入
箱形理論既買點係最安全

買點大約200.2

美股隊長本書，真心唔錯

其實油災個次股災，會唔會係底黎，成個底價已經托上左，所以先升到咁癲，仲有加息收返qe啲錢

老老豆豆，AMD比nvida 喺配合遊戲畫質/流暢度做得更差已經係人所皆知

人地nvida係會上遊戲公司一齊夾令隻game既fps更穩定

尋日開市冇耐我都斬左amd了
都係堅守系統唔好亂咁玩

爆升10%之後個位入賺2成走左

紅字

我份老強同VTI都跑贏其他自己操作，陰公

你指d咩？

不過個市既反應差，其實都係順應番個市場

成個美股指數，睇返成個圖根本就係度通脹緊，抽咁快同高可能係為左日後有水位做put，如果股災，點解唔個次做低佢

未驚過 價細% 郁得大姐
仲處於上升階段 有種穿50天同30周

21000 - 16000 = 5000

08年股災既6成左右，如果160都唔係底，咁呢次股災都應該係幾大獲

都係既!
不過跟系統先！50天線好重要

pre market冇眼睇

睇另一隻股票lo 好多股票都extend 左

COHR CGNX都係愛股，但後者就仲未整固，COHR就整固中，CGNX 既表現較好，從基本面，技術面上來睇

上上下網發現有野成交左，望左望原來以前落個AMD既STP order唔記得取消自動同我沽空左

巴打有賺！
btw,AMD快d止損！一野回左15％，中左系統既止損

睇繼續跌？

走得切記埋手續費賺6蚊

不知道！不過中左止損，一野就放哂出街

上返

AMD 的教訓

其實守紀律更重要

輸幾多

不要說了，用屋企人户口買左10股，不過好似有隻CGNX，賺兩成 正數

巴打今次沽空賺5％

入親都要坐，BA

邊有咁多 落到以前個止蝕位先成交
執佢幾蚊走人

今日入？好高喎個價

跟系統要入但諗住偷步先

我唔敢喇

都係跟番系統

我擔心大市大回調多d

咩書黎

William o Neil

又想入巿 又驚接火棒 點調整心態

買細d ！寫定個止損止賺位
同埋係post吹下水

指數ETF真好用，感謝Jack Bogle的貢獻

宜家有一半cash係手,手痕想買野,買咩好

有咩方法可put 美股

股票期權

我自己有留意COHR CGNX AEIS MRCY
全部都係中小型股

沉日走勢，高收，又有支持

不過好奇怪，個市跌，VIX跌，個市升，VIX 就升

好奇怪咩

其實市升 VIx都可以升 VIX 係期權計出來
AMD真係一個錯誤交易來

坐定定等到牛市完結

exactly
我想問有沒有巴打有用stockchart既收費服務，scanning
SCTR,sector rotation map個堆

SCTR最常用，RRG比較少
scanning冇乜點用過

SCTR
係唔係不包括ADR既股票？

包，OTC都包

但點解我打左個quote ，之後沒既？要俾左錢先有得睇

你係入SCTR果頁黎查？
好似非會員只睇到頭十名

不是！我係開圖，揀

巴打，我有IBD 27/2既 報刊！你可唔可以post下SCTR 90以內既stock?
我可以send IBD個pdf俾你

不如email啦，今晚再比你

上網研究中

科技股有無咁勁呀

bugs

Snapchat影響？

但我睇stock chart既sector summary，唔係咁既情況wo

巴打，用TD amertitrade，有沒有用thinkorswim?

LEAPS option
美國有2500多隻股票有LEAPS option

TMUS前景點睇

今個禮拜五飛龍好關鍵

Btw，近排es成交大番

新人報到 小弟剛剛開左個CS戶口準備trade美股，巴打們有無忠告比小弟

用咩brokerage

non farm payroll

注意税收，記住股價動力

收到巴打！ 係咪有CGT同DT? 係咪得DT可以claim?

CGT 香港人唔會收，DT好似係視情況而定，有d情況可以claim，有d情況唔得，美國稅好複雜 所以盡量都係想賺價多過息

巴打，我想問basic定extra有得睇SCTR既排名

所以岩岩開始想買etf 熟左個玩法先！好似SNAP我自問唔敢接棒

basic 都睇到sctr同rrg
係無得customerize scanner姐

新股最好唔好炒住！之前幾頁有講過，好多例子！
LN,FB,TRVG

FB都係跌左一半先開始有升勢

I see
vs IBD etable

其實買美股都係想求穩陣，要大上大落不如買港股。

巴大有無大野又穩健的介紹下

買ETF
XLF
X字頭既sector ETF

收到，多謝巴打

我諗住80%都買etf , 靜低20%買future

其實講穩，一定係月供SPY

XLV都不錯

如果本身預左有舊錢買，都係月供最好？

如果你可以time the market 又賺到錢，當然就不用月供

香港證券行真係好垃圾

何出此言

只有一個
留意匯兌差價

點解?

利申：未用過香港的證券服務

巴打用TD 真係正，個thinkorswim 介面功能真係好正！

用demo 都覺得正

你都可以send email去開喎

今晚入XLF

睇下個市一開係點

每次開市都AMD

指數下跌

strong hold

AMD到底有咩吸引力

想減持fb 點睇

已入

同意

工ar 工，快有工

唔做老麥？

做7仔中

強勢股就好似大波美女，好獨凸，好美麗
買到強勢股，就可以賺大錢

做咩個個post都講

兩個post者
大波妹唔知巴打們有沒得渣，但係強勢股你可以買得到

AAPL高位整固，又想爆上
Morgan Stanley又升左3％，之後又來整固
強勢股

襯依家入多啲

No la!注碼控制 穿10周線就平倉

AMD巴打，快d開番個AMD集氣區

硬巴，請問下如果有舊錢，有埋投資目標，應該點樣分注入貨呢？

比你地燈到沈左仲好講

btw
Momo earned 44 cents per U.S. share, up 633% vs. a year earlier. Fourth-quarter revenue swelled 524% to $246.1 million. Analysts had expected non-GAAP earnings per ADR of 30 cents with revenue of $191.7 million.

不要問我
你可以睇一本書叫 漫步華爾街
中文版係藍色既 入面有detail

食屎啦你！高位跌左一成五 仲不走！頂多咪再買過

陌陌 其實點賺錢

再入

收到。多謝硬巴，即刻買黎睇

DNLM跌撚完未

咩來架？

屌你老母縮寫

以為係stock code

我都係

SNAP差唔多番招股價

大手做淡香港銀行既股票！會不會係大餐飯

Amd 連續兩日出星 好快大跌 趕緊套出 唔好搭沈船

有無人有留意 ESRX

買番隻intel CPU 先

3 Distribution day on nasdaq.Caution sign

留意堆成交量

要大跌了

完全唔識睇

djx同s&p 500點睇

未有咁快 其實可能今個月都爆升，所以都係坐貨先

S&P500有兩日

原來有樣咁嘅fund

[url]Risk Parity Panic? Stocks, Bonds Dumped At Open

有冇巴打中伏？

[url]Snap Enters Correction – Plunges 16% From Post-IPO Highs

一目

[url]Why Dollar Bulls “Despair” As March Hike Looks Baked In

Risk Parity fund應該轉好左wo
個correlation開始變番相反

又唔見新聞講

美國總統川普上任後大談基礎建設投資，卻對預算赤字絕口不提。隨著聯邦政府超額舉債
的法定期限於3月15日屆滿，政府「關門」危機再度浮現。

如果國會不同意提高上限，財政部仍可動用「非常手段」讓聯邦政府在9月底前不至於熄
燈，但在這之後會發生什麼事很難說。專家預測，在沒有提高債限的情況下，聯邦政府頂
多撐到10至11月。

自川普上任以來，美國整體債務大約徘徊在19.9兆美元，如果新政府再度舉債支應開銷，
很容易就會突破20兆美元大關。

美國國會在2015年底通過法條，把舉債上限凍結到今年的3月15日，這段時間內，只要政
府取得國會同意，就能貸款到足以維持運作的資金，金額不限。3月16日一到，舉債上限
的效力就會恢復。屆時川普政府勢必得提高債限才能借錢，否則讓財政部陷入史上首次違
約。違約的後果是，美國信評將因此遭降、在全球市場掀起波瀾，美國未來的借貸成本上
漲，國內醫保撥款和退稅被延後、非必要的聯邦雇員也會裁撤。

在債限維持不變期間，財政部可以動用一些「非常」措施，例如暫停對聯邦公務員退休基
金的提撥額，替聯邦政府爭取時間償還積欠的款項、又不至於讓債務衝破上限。專家指出
，這能讓聯邦政府繼續運作到9月底止的財政年度。

研究債限問題的專家、兩黨政策中心（BPC）主任阿卡巴斯（Shai Akabas）說，9月之後
會發生什麼事情沒人知道。目前川普政府及共和黨領袖都沒有透露扭轉財政危機的方法，
也看不出參眾兩院的民主黨員能夠達成共識，找出提高債限方法。

香港傳媒都係廢廢地

已經叫左新股要小心d

周線仲好硬

現在市值12b usd，睇周線圖走勢好強，難言轉勢，鬼佬玩開動能。

13-----》8 ，是否成功高速打穿先係關鍵，而且冇力彈上先係關鍵。2手準備好d

比率put組合岩唔岩大家？整到有少少錢收抵消comm，零成本睇大跌

一向認為旺市新股=搵笨7

即係咁

或者 credit call spread 做莊

但如果AMD留係中間位，就會輸！
同埋3：1好似好d

買遠期d

凡事有風險，冇必賺嘅

你識計條數，最壞情況，已經好過好多人

跌鳩硬

如果俾AMD巴打見到你，話開AMD淡倉，實俾佢屌到開花

美國聯準會(FED)升息在望，川普又威脅要發動貿易戰，中國面臨巨大壓力，長期以來的
匯率政策用詞，出現微妙變化。觀察家認為，這可能代表北京將擴大容忍人民幣貶值，並
會減少干預匯市。

華爾街日報、南華早報報導，中國國務院總理李克強5日在人大會議上，放棄以往匯率政
策的一貫用詞，不再強調要讓人民幣在合理水準上保持穩定，改口說要確保人民幣具有穩
固的全球地位。李克強表示，人民幣匯率將進一步自由化。

外界解讀，這表示北京將容許人民幣兌美元進一步貶值，並逐步減少干預匯市、拉抬人幣
。前人行貨幣政策委員余永定一直大聲疾呼，要求政府改變匯率政策，遵循市場意願，讓
人民幣貶值。余永定在政協會議場邊受訪表示，川普威脅要把中國列為貨幣操縱國，不該
給他藉口。

渣打銀行經濟學家Shuang Ding也說，川普當局尚未採取行動，北京或許故意含糊其辭，
不想承諾太多。中國為了阻貶人幣，燒掉了1兆美元的外匯存底，今年FED或許會數度升息
，美元將因此走強，人幣貶值壓力將更為劇烈。北京當局改口，也是想保留更多轉圜空間
。

以往中國維穩人幣，人幣兌美元每年只能升值或貶值3%，不過2015年開始，人幣貶值壓力
加劇，該年貶值4.7%。2016年更重貶7%。

嘉實XQ全球贏家系統報價顯示，台北時間7日下午1點36分，離岸人民幣升值0.06%、報兌
6.8967兌1美元。今年迄今升人幣兌美元升值1.06%。

我支持

之前止蝕變沽空都冇事

你用邊間證劵行，點解會止損變沽空
開名唔該

ib
都話唔記得cancel STP order

應該會自動cancell架wo

屌，又打來，又係西工！三個月合約得12k，做7仔都高過你啦，屌你

又沉左個post
CRB index最近跌左，但同時債劵價格又跌，美股又跌

個ratio back spread，可能會被人行使，始終係american option來

介意講做邊行嗎？

bank ！
不過我都係廢青來！

儲錢炒期權！

目標係10000美金，炒上5m美金

我都係，不過打工無出頭。又唔識炒正股更何況option future。都係踏踏實實買etf 等機會買磚頭

其實睇下書都夠
美股隊長個方法唔錯！SCTR,Sector rotation map
搵強勢股

硬巴有無咩書推薦？

美股隊長個本書，我覺得唔錯！期權果part ratio back spread我就唔encourage散户做

但要儲錢，首先要有一份full time工

係咪Jonathan Ng?

Strong hold

Yes.本書寫得幾好！好practical

黑警有冇興趣？如果巴打體能可以應該得

蛇王炒股

Yen急跌

AMD pre market

SNAP企番穩未

Microsoft Pledges to Use ARM Server Chips, Threatening Intel's Dominance

Server都用ARM

屌，只係賺2％
個市上個月升左咁多
AMD，白銀，石油搞到

蝕緊2%

好在NVDA止左蝕唔洗蝕更多

轉燈

cut loss quick ,let profit run

Strong Hold

將輸錢既部位一野刪哂

美股剩係stronghold 都夠搵食，唔使太多花臣。

新手留名

銀行股造好因為加息帶動？定係deregulation?

利申 乜都唔識，學緊

BAC

個sloppiness of yield curve 開始steep，銀行傳統業務就有利？後者仲未行，不過後者對regional bank 有利d

URI係雞係公廁

D 股唔上唔落咁， 搞咁耐都突破唔到

巴打呢隻係咩apps黎

上次經濟日報石鏡泉專欄已經有講啦

4Dday 坐穩，要做定對沖 或沽貨

平左未？

Ib tws

加左sc對沖

SC 對沖沒用，即貼膠布

屌你老味，入唔撚到whatapps

係唔係只有我入不到！？

原來未更新，入唔到

原來有得轉中文

NVDA要搵機會short！
不過唔係而家，

殺殺殺

沽yen，跌跌跌

其實硬膠胸奴同硬膠大師有咩關係?

同各位一樣，係睇緊哩個post入面嘅有緣人

既SCTR選股定係用IBD etable 來選股
前者只係會搵出動力，後者會睇埋其他基本面

點解WhatsApp 會彈apps

Iphone7成日有問題，個assistant touch 成日冇反應

我係不停彈apps
只係用到line

又爆

[url]Fed Ripples? Yuan Tumbles To 2017 Lows As Chinese Money Market Liquidity Dries Up (Again)[/url]

美股要清倉未

不知道！
我覺得要清少少 但如果真係跌，就硬食！

點樣先可以入番whatsapp

走正股，轉淺itm call唔係更好？

前幾日仲gogogo，今日就清倉

世事變化得太快

但好多巴打沒期權户口

我都覺得好似太快，所以我仲好猶豫
應該指數跌穿200天線，先淸倉，可能好d
雖然會承受一定既跌幅，但如果我既判斷錯，個市即反彈就

大家點睇？o Neil 本書，寫market 個part 好含糊

一年來最大崩跌 國際油價為什麼跌這麼慘？

西德州中級原油（WTI）昨天大跌5.4%，跌到12月初來最低水平50.28美元，
也創下2016年2月16日來最大跌幅。
終於，投資人開始認真看待美國庫存飆高的意義，以下三點解析市場的想法：

◎OPEC和俄羅斯雖減產 美國頁岩油卻增產
Solaris 集團投資總監 Tim Ghriskey說：「減產一直是（油價）利多，
如今尤其在美國這一邊庫存又建立起來，頁岩油業者在此價位賺錢，所以生產又回來了。
」

美國能源資訊署（EIA）報告，因煉油需求下滑，美國石油庫存增加820萬桶，
達到1982年以來每周統計以來最高。

◎投資人失去耐心
法國興業紐約大宗商品研究主管 Mike Wittner說：「12月在OPEC協調減產後大漲，
主要基於預期減產可以平衡市場的心理，OPEC日產量看來確減產逾100萬桶，
但對美國庫存看不出影響。」

沙烏地阿拉伯石油部長法利赫也預警，
OPEC和俄羅斯等非OPEC國家減產恐有助於美國頁岩油市場復甦。

◎ 投機買盤大撤退
基金正大舉減碼看漲油價的押注。Again Capital合夥人John Kilduff說：
「投機口數（speculative length）逼近新高，如今可能引發大撤退。」

商品研究集團的Andy Lebow說：「市場面臨兩大阻力，供給居高不下，
投機口數也居高不下，這兩個因素今天一起發酵。」

油爆

CRB index有好大部份都係石油

跌兩巴仙姐

尋晚大跌

trend line 有support

唔記得左

AMD

點解你會用short call做對沖？

我whatsapp彈apps，入唔到

準備又轉燈

長遠睇好美股，用itm控spy，外加1%周結sc

明明綠燈， 轉眼便成紅燈

工作 我唔想再番7仔

7仔都係工作

巴打番7仔？

QCOM 58啦

係

AMAT 升到唔想走

上次放哂d TSLA之後少左上泥
宜家想放咁D FB,點睇??

Fb好似升得慢左好多，所以我覺得巴打如果諗到有邊隻股票升得快過佢，可以換馬既

的確好正，好正既uptrend

想請教下咁多位巴打
睇完美股隊長,佢教用RS去選股
都搵唔到呢個indicator
有冇巴打可以cap張圖教教我

打aapl:spx

咁

個indicator係Price

形勢唔太好

[url]Bond Blooodbath – Treasuries Haven't Seen A Longer Losing-Streak Than This In 43 Years

通消更可以炒美股

都係學史溫set sell stop 算， 冇眼睇

不可以，好多好多麻煩友

SCTR 下面可以睇到

一直都係

其實可以跟美股隊長所講，
指數收市跌穿200天線就全面對沖／清倉
我覺得咁樣係幾好既做法，因為指數跌到去200天線，通常已經係一個跌浪既前半段，仲會有更強勁既後半段

sctr report要係收費會員先可以睇到，係幾有用！90分以內既睇哂佢，再係入面揀，股價走勢，階段分析，盈利，等等，揀哂，就鳩衝入去

下次個post改名，做美股，你問我答

想試一注XOM 典睇

風險管理？

認真巴打有沒有工介紹？

第三階段 轉到下跌走勢 弱勢股，不要買入

冇

我未grad

grad左，你就知道個市幾淡
如果有本金，就快d賺多d錢

由今日開始唔撚再買港股

我急不及待好想玩玩了

唉，我都要準備番工。本身quit左一年，下星期一番工

你做邊行？我都失左業成一年，期間都係番下part time

各位大大 我都唔想做狗想做番人 點開始玩美股好 點選股

係咪香港ching ?

：William O Neil CANSLIM model CANSLIM係我第一本睇既書，好撚有用！

inter market analysis 作者：John J Murphy John係stock 既網站既founder，佢自己有個proprietray 既指標SCTR,同JS momentum ratio,sector rotation map，可以幫到你
又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein e本書可以幫你分析個股票係邊個階段

係！我係香港！窮撚沒錢出國讀書

我會睇哂嫁 謝大大

做低級銀行職員

咩位？Teller?我唔撚會做teller，之前就係做teller
咩撚都沒，好廢既外資銀行

買S＆p500

都可以 玩月供定額

中資Back office ， 賺人工黎供樓

back office咩位，
Trade Finance,Remittance,Settlement,Risk,Compliance,Internal Audit
不過算啦，send極都唔會請我，

一陣又要番part time

怕被起底 介唔介意講巴打你咩學歷

唔好啦！我都怕被人起底 講番美股

平台底既走勢！

買入並坐下直至牛市完結

指數跌穿200天線就要沽貨／全面對沖

巴打可以整福圖出黎睇下

個新post做乜野

派下膠，同埋答美股既問題者

咁難搵工咩
岩岩一見又成

你見咩工？

我沒經驗ma

我都係兩年姐

你見邊行，咩工先
沒得直接比較既

變咗搵工post

殺殺殺

飛龍陣間唔該送yen一程

咩都做住先啦，你仲細，未明白一樣野，就係出黎社會做野，識人好過識字。做野唔困難，難在處理人事關係，特別支那人社會

咩都做住先，咩都鳩報
講翻美股先，今日出non farm payroll

岩岩睇到youtube，標叔講自己同某吳姓練馬師恩怨，當中有一段講到，人面對生死存亡嘅時候，活下去先係首要目標。你要活下去，先要搵份工先，再寄牛搵馬

番緊7仔！～唔講住，汁貨

Bitcoin 火箭ing

到時就學隊長所講, 買入inverse ETF

飛龍勝預期

巴打講得好！所以我黎緊做野都係諗住擴闊圈子

我咩都工都有搵架。settlement clerk個d已經鳩衝左

見都無機會見？據我所知settlement 唔難入

請問巴打如果想short DJ可以買咩

yes!
我覺得我身為一個毒撚，做CS係死得既！所以見settlement 就鳩衝左先

巴打，你可以睇下

我之前果間公司settlement 果邊好多都係巴打黎

所以巴打你試下今次應該掂！

thanks咁多位

但我都係唔係好識睇,佢話條線向上姐係跑嬴大市,跌就輸大市
咁佢右手邊個D數字代表咩?

首先你要明白RS係咩黎
返睇RS果章一次諗諗先

今次炒緊Server U

又準備轉燈

頂你地仲未放咩 趕緊套現買第隻啦

AEIS今日突破

之前已經有講過

斬撚左URI佢算，浪費時間

手上得返金融股，下星期議息之後跌的話就清晒佢留錢買指數ETF同bitcoin算

你地仲唔放

要唔要我立即入1股令佢跌

利申摸頂高手

日線圖畫緊右肩 ?

Amd 真係好難捉路

INCY臨收市彈左8%上去，after hours又升1%

下星期想清左佢

琴晚早段買左少少
Set定6%跟蹤止蝕就訓左
搞到賺得2%自動幫我放左

Dun ff

下星期終於夏令

想問下巴打們bitcoin係咩玩法

利申：新手想了解下，無諗住玩火

Hold 住算,唔好煩

Bitcoin etf，歐洲掛牌

Amd真係典型能量炒法

超多壞消息

[url]Dow Suffers Worst Week Of 2017 Amid Credit Carnage, Bond Bloodbath, & Crude Crash

ETF上唔到市 大插

好多買call博彈

[url]Tumbling Oil Launches Record Options Trading As “800 Million Barrels” Change Hands

星期一低開再買小小

有樣咁嘅野

[url]The Fed Has Not Been This Far “Behind The Curve” In 40 Years

Bond market top and then stock market will follow
Bond market is a leading indicator of stock market

但大成交量大跌
仲要成一年內最大既成交量，我覺得AmD，我有保留

大成交跌唔係好事咩

成交往往係愈來愈多
可能之後成交量會大過哂今次呢
不過你都岩 你地平手有賺好走啦

Sorry. 價跌，成交量大增

邊隻bond

冇得玩bitcoin

隻野一試10週線就彈

有機會，所以如果10周線有大支持應該都賭得過

可以簡單d，打本比我沽空amd，事關我玩親個股都奶野，岩岩先高位中左隻佳能可

沽空amd，可能第日即爆幾成

贊助你20蚊沽空1股

，唔續期了

得閒都係睇晒綠角個blog佢，然後strong hold 指數etf，遲下再搞資產配置

William O Neil 本書Market個part,睇極都唔係好撚明

點解唔renew既？？detail！
既SCTR，再用免費既IBD打quote，睇下EPS rating，都可以揀到股wo

上面有個EPS rating
用 e個來再screening，可能會好d

份老強同VTI跑贏持股，就係咁簡單

首100名SCTR排名
想要自己單

有沒有sector既SCTR同埋sector rotation map(個個圖，improve,leading,laggard,weakening 個個圖）

沒意思，巴打，我想問有沒 美股小型股同中型股既SCTR report

巴打,for you!
黃若薇 Vivi -主播/記者

香港人買美股收息洗唔洗比30% tax

Ibd 50 vs SCTR

大家點睇

邊個好d

我覺得SCTR好難玩

要！
dividend tax所有國家既人都會收！

IBD 50／IBD Big Cap 20
上年IBD50搵到NVDA ,NVDA升300％但係好似咁多隻股票都係得NVDA升300％
幾時先可以發達

萬中無一

金融股轉弱，科技股轉強wo

The moves came after S&P Dow Jones Indices raised the S&P 500 index market-cap guidelines to $6.1 billion or more, up from $5.3 billion or more. That decision was effective Friday.

Urban Outfitters, Frontier and First Solar will be replaced by chip company Advanced Micro Devices (AMD), Raymond James Financial (RJF) and REIT Alexandria Real Estate Equities (ARE).

最後逃生門

AMD原來唔係S&P 500㗎

NLY 收息好唔好？ 每季一次好似幾好。

先睇睇形勢

股票》債》商品。

如果只做單頭指數，哩幾個禮拜唔覺有行過。但係搭埋隻債做腳，就會好清楚。

商品同債暫時攪埋一齊，形勢唔太明朗。之前估商品會反cup可能要修正

黎緊打擊重點會係做腳嘅債上面，指數橫行/有組織下行而債出現大插/崩盤係一個我認為出現機率較大嘅情況

Reits/high yield會係高危，如果有專做auto同學生loan 嘅etf更好

唔識揀股
八成錢都係放落指數etf算

Bogleheads的簡單組合能幫你

假設我一年balance一次比重，我應該係保留原有持股，投入新資金令到股/債回復比例，定係要賣走超出比例既股/債而買入另一項資產?

讀左陣綠角，似乎退股息稅適用範圍係"非美國"產生既收入
如果係咁買EEM或者VGK、VPL、VWO係可能退，而VTI/SPY/QQQ唔得 ?

沒錯！不過點樣為之係 非美國 係一個稅法問題！所以炒美股都係賺價就算啦

債劵市場下跌，應該係對商品有利
但石油跌到仆街,CRB Index 跌穿埋30周線

咁要睇下交易時有無commission fee先
巴打用咩brokerage?

市場非常陰陽怪氣，同跑馬一樣，三甲之材可以跑第四

所以要有腳係個組合到，單押最強市場，即係股票，可能都會小輸/平手

IB
諗住用全部用ETF搞惦晒佢

屌，TD個server咁鬼慢,點down thinkorswim 呀

indoor farming dim see

好似更新緊

或者買option

大概定好資產配置，等埋20/24號除淨就可以開始做野

美國時間3月13日開始夏令時間

早d開市

想請問第一本William O Neil CANSLIM model CANSLIM
有冇樣睇下， 書店搵唔到
thanks

你google 圖勝天下

而家係商務， 我再搵下先
謝了

全線缺貨
so sad

你可以睇美股隊長個本先，我覺得美股隊長個本幾易入口

圖書館比2.5預約一本算啦

Haha

mobileye好似上左市無耐

屌！收人收購，走鬼

Pre-market: 62.20 +14.93 (31.58%)

今晚繼續入sp500 etf

我mock trading有買MBLY既Call

有貨 要點部署好？

開市沽左佢，你幾時買？你應該有賺架wo

係囉 揀左AMAT冇揀佢

AMAT都唔錯

好耐冇借過書係圖書館，而家預約要錢？

46.x

Fatfat la

支持

我會加tlt lp

綠角大寫嘅都可以

話時話，近排財經書好似冇咩新野出

預約書一向都要

INCY pre market重升緊

睇返以前D網上財經新聞，好有趣
金磚四國唔知而家過成點呢?

巴西

清左INCY了

btw依隻野連續幾次都係橫行一排就會裂口向上，睇你有冇興趣搏多一次pattern

仲唔放? D U 根本好雞

每日開市都要AMD

邊到可以查到債券、債券基金、債券ETF既資料

其實我唔係好明點解債券價格會有升跌、而債券ETF既配息點黎、VTIP同VTIP又點解冇配息

利申已睇完錢家有道

綠角?

債券有mak to market e.g. credit change yield change, 但假設你hold to maturity 而又唔default 你唔會有lose. etf配息來自coupon,唔碗姐係reinvest for.

btw 買債券同買債券etf好唔同

e到就快爆，去番你問我答吹水啦

爆左先啦

我發覺自己有信心 真係唔好亂賣野。。。SQ 9蚊入 依家17蚊 MBLY又係ON9 賺少好多

我再研究下

要鳩坐

$2 見

終於裝咗thinkorswim,但係唔識用

最後都搵到
但覺得相對較深
都係買左美股隊長睇先
同埋岩岩今日開埋富途戶口

炒股票用thinkorswim 就mama地，炒期權先有用

放撚左就連升兩日

搵amd測試燈力

升緊上去比位你沽

想入d nvda,點睇

Nvda 同amd 真是唔知追唔追好

追

同賭錢一樣，追到佢爆為止

睇ptt見到遍野，分享下。唔知香港有冇類似統計

[url]轉: [心得] 期貨當沖你一定要知道的事情

我都覺得思路正確，始終是強勢股
但個市已經升得好勁，雖然升市莫估頂，不過成日覺得伏兵已經在前面

NVdA不要追

下午三點會好波動

NVDA真心唔好追！太大沽壓

hold緊MASI,WLDN 準備見位走
AMD$14走左，等升穿$15先再追

xom 點睇？呢隻回左好多
油價有冇升望呢？

第三階段，派貨階段，應該會收皮

前兩次都係升穿15蚊冇耐就插落12-13蚊

好奇睇下Morningstar HK份MPF表，有MPF的總開支比率高達3.75%，on99

用itm期權追

#947妙法蓮華經
你係唔係硬膠大師？你改左名定係第二個人？

早幾日大師改左名啦

無得再睇硬膠大師同硬膠胸奴雙劍合璧

CGNX

今次回調都幾深下
之前Trump Trump演說完既升幅全部冇晒

兩位巴打仲唔放等恥笑

改名與否唔係重點，唸緊佛法是否可以應用係炒賣範疇，將佛理融入買賣

今次同amd共存亡

跌多幾日，日線就會畫埋右肩

AMD 仲未走

密切留意

利申冇持股

大家點睇amd對家intel呢次收購
呢兩日跌得好甘

今日插一插令我有決心買指數ETF

大市跌得0.6%，成班友跌夠1.x%跌唔切，又唔見你地升果時升咁多

我覺得揀強勢股，用衍生工具去坐，係發達之路

Tesla

tsla發咩顛,冇啦啦大陽燭

用TD買債務類ETF係唔係會自動退稅？
每月都見到withholding 內心好不舒服

唔係話債券ETF冇得退？

新興表現真係好差

債etf好似冇得退

但有人說TD會退IEI的稅